



\section{Kravspecifikation for produktet}

\subsection{KRAV STILLET AF ASE}
\begin{enumerate}
    \item Systemet \textbf{SKAL} indeholde embedded software.
    \item Systemet \textbf{SKAL} indeholde aktoratere.
    \item Systemet \textbf{SKAL} indeholde trådløs kommunikation.
    \item Systemet \textbf{SKAL} indeholde et Linux system
    \item Systemet \textbf{SKAL} gøre brug af PSoC
    \item Systemet \textbf{SKAL} gøre brug af sensor(er)
    \item Systemet \textbf{SKAL} indeholde et user interface
    
\end{enumerate}

\subsection{Overordnede krav til Robo-Sumo-Battle}
\begin{enumerate}
    \item systemet \textbf{SKAL} kunne understøtte minimum 2 spillere.
    \item Systemet \textbf{SKAL} kunne registrer når en SumoBot overskrider spillebanens afgrænsning.
    \item Systemet \textbf{BØR} kunne understøtte flere end 2 spillere.  
    \item Systemet \textbf{BØR} understøtte flere spiltilstande.
\end{enumerate}

\subsection{Spillebane}
\begin{enumerate}
    \item Spillebanen \textbf{SKAL} maximalt være Ø1.5 meter.
    \item Spillebanen \textbf{SKAL} være i vater.
    \item  \color{red} Spillebanen \textbf{BØR} være transportabel ved hjælp af 4 personer.
\end{enumerate}

\subsection{Robotterne}
\begin{enumerate}
    \item Robotterne \textbf{SKAL} maksimalt være $20 \times 20 \times 20$cm.
    \item Robotterne \textbf{skal} kunne kollidere med hinanden fra alle sider, ved max hastighed, uden at tage skade.
    \item Robotterne \textbf{SKAL} kunne tilgås trådløst fra minimum tre meters afstand.
    \item Robotterne \textbf {BØR} kunne køre kontinuert, ved max hastighed, vinkelret mod en lodret flade, uden at beskadige motorene - DETTE KAN VI OMFORMULERE.
    \item Robotterne \textbf{BØR} have batterilevetid til kontinuere kørsel ved max hastighed, i minimum 3 minutter.
    \item Robotterne \textbf{BØR} kunne holde til 10cm frit drop på gulv.
    \item Robotterne \textbf{BØR} reagere respektivt på spillerens styringen, inden for 1 sekund.
\end{enumerate}

\subsection{Controller}
\begin{enumerate}
    \item Controlleren \textbf{SKAL} kunne konvertere force på joystik til data som kan omsættes til bevægelse af en SumoBot
    \item Controlleren \textbf{BØR} kunne konvertere lyd fra 300-3000Hz til data som kan benyttes som en del af spillet
    \item Controlleren \textbf{BØR} Ikke påvirkes af lyd under 50 db
    
\end{enumerate}