\section{SumoBot analyse}


\subsection{Interfacebeskrivelse}
% Ligger sammen med de andre IBD'er :)
% \begin{table*}[ht]
%         \centering
%         \caption{Interfacebeskrivelse for SumoBot}
%         \label{tab:interface_table_SumoBot}
%         \begin{tabular}{lp{5cm}p{7cm}}\toprule 
%                 \textbf{Navn}          & \textbf{Type} & \textbf{Beskrivelse}                      \\
%                 in/out SumoBotKom      & SumoBotKom    & WiFi\tbr signal fra Central Computer.     \\
%                 in/out SumoBotCMD      & SumoBotCMD    & Signal til Microkontroller.               \\
                
%                 in pakoersel            & Force         & Fysisk påvirkning fra omverdenen.        \\
%                 out pakoerselSignal     & digital       & Logisk I/O signal.                       \\
                
%                 pakoerselRegistrerin    & Digital       & Logisk I/O signal.                       \\
%                 out motorCmdOutLeft    & Seriel        & Signal til motorstyring om venstre motor. \\
%                 out motorCmdOutRight   & Seriel        & Signal til motorstyring om højre motor.   \\
                
%                 in motorCommandinLeft  & Seriel        & Signal til motorstyring om venstre motor. \\
%                 in motorCommandInRight & Seriel        & Signal til motorstyring om højre motor.   \\
%                 out motorCtrOut[2]     & PWM           & PWM signal til motor.                     \\
                
%                 in motorCtrIn[2]       & PWM           & PWM signal til motor.                     \\
%                 out motorTorqueOut     & torque        & Energi fra motor til hjul.                \\
                
%                 in ChargePowerIn       & DC            & DC strøm fra oplader til batteri.         \\
%                 in powerBat            & DC            & 12V\tbr fra batteri.                      \\
%                 in MCPower             & DC            & 5V Forsyning.                             \\
%                 out PowerOut           & DC            & 5V forsyning.                             \\
                
%                 \bottomrule
%         \end{tabular}%
% \end{table*}


\subsubsection*{\textbf{Central Computer IF}}
Dette er kommunikationsledet mellem SumoBot og Central Computeren. Det er denne der sørger for at fortælle SumoBotten omkring retning og fart, 
Her er det tænkt at en raspberry pi zero skal anvendes da den har indbygget WiFi og Bluetooth, som er 2 gode trådløse kommunikations former der vil passe til projektet i forhold til rækkevidde og hastighed. 

    Fordele: 
    \begin{itemize}
    \item 1. Lille og kompakt enhed med gode trådløse egenskaber.
    \item 2. Kører 5V, så er kompatibel med resten af systemet.
    \item 3. Har huller til montering i hvert hjørne.
    \end{itemize}
    Ulemper: 
    \begin{itemize}
    \item 1. Har HDMI udgange samt USB som ikke bliver anvendt, og derfor tager unødig plads.
    \end{itemize}
    Konklusion:

\subsubsection*{\textbf{Attack Sensor}}
Til registrering af sammenstød mellem robotterne, skal der implementeres en form for kontaktsensor.
Her er der tænkt at anvende DM1-03P-30-3  som er en vippekontakt med en høj følsomhed\cite{DM1-03P-30-3Data}.
Fordele: 
\begin{itemize}
\item 1. Lille, kompakt og følsom kontakt.
\item 2. Kan håndtere 5V på 30mA som er nok til at lave et logisk høj på en Microkontroller.
\end{itemize}

Ulemper: 
\begin{itemize}
\item 1. Kan ikke modstå stød fra alle vinkler uden risiko for beskadigelse.
\end{itemize}

Konklusion:
Det er ikke tiltænkt at et SumobotBattle-spil skal varer i længere tid. Derfor vægtes følsomheden af sensoren højt, da en følsom attack sensor vil resultere i hurtigere runder i og med at angreb indtræffer oftere. Der vurderes at "DM1-03P-30-3" er egnet til opgaven. Den mindre robusthed tænkes at kompensere for ved at vende sensoren lodret således at risikoen for ikke-optimale berøringer begrænses.
% Hvad med andre kontaktformer?

\subsubsection*{\textbf{PSU}}
Det er SumoBottens PSU der skal levere et stabilt 5V DC signal til de interne komponenter. Det er vigtigt at den kan levere et stabilt signal så komponenterne ikke slukker eller genstarter pga. for høj eller lav spænding.  

Fordele: 
\begin{itemize}
\item 1. Laver et stabilt 5V DC signal "+- 0.25V" !!DATABLAD HENVISNING!!\tbr som komponenterne i SumoBotten anvender.
\item 2. Fylder meget lidt. 
\end{itemize}

Ulemper: 
\begin{itemize}
\item 1. Den er kun fuld funktionel og stabil inden for 7 V til 20 V DC.
\end{itemize}

Konklusion:

\subsubsection*{\textbf{Microcontroller}}
Microkontrolleren er den del af SumoBotten der styrer motorstyringen ud fra indput fra Central Computer IF. Det er også denne der holder øje med Attack Sensoren og sender dataen videre til Central Computer IF. Derfor skal den være hurtig nok til at bearbejde dataen og modtage/sende det videre samt styre en motorstyring. Her er det også vigtigt at den er kompatibel med en RPI, da det er denne der bliver anvendt som Central Computer IF. 

Udfra disse oplysninger er der valgt at anvende en "CY8CKIT-059 PSoC 5LP". 

Fordele: 
\begin{itemize}
\item 1. Lille og kompakt.
\item 2. Har tilstrækkeligt med ben til kommunikation med motorstyring, attack sensor og central computer IF.
\item 3. Anvender 5V til forsyning og er meget strømeffektiv.
\end{itemize}

Ulemper: 
\begin{itemize}
\item 1. Har ikke monterings huller, eller andre former for monteringsmuligheder udover ben.
\item 2. Skal have forloddet ben monteret for at virke.
\item 3. Der skal være frit til dens USB udgang for programmering af microcontrolleren. 
\end{itemize}

Konklusion:


\subsubsection*{\textbf{Batteri}}
I og med at Sumobot er trådløs, er det essentielt at have et batteri monteret. Men da robotten har en fysisk begrænsning, må batteriet ikke være for stort. Derudover skal batteriet levere et hvis spændingsniveau, som kan forsyne de forskellige delmoduler.
Der er tideligere bestemt at der vil blive anvendt en spændingsregulator LM7805, som kræver en input spænding på 7-20 V. En paramter der også skal inddrages i overvejelserne til valg af batteri.

Fordele: 
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}

Ulemper: 
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}


\subsubsection*{\textbf{Motor}}
I valg af motor sætter de fysiske dementioner (20x20x20) af SumoBot atter en begrænsning. Motorene må derfor ikke overgå en længde på over 8 cm, så der er plads til to 2 stk. motor. Et andet aspekt der er værd at tage i betragtning er momentet i valget af motorer. På nuværende tidspunkt er den samlede vægt endnu ukendt, dog kan man give et skøn  efter de maksimale fysiske mål for Sumobot. Valg af motor bygger derfor også på om motoren er i stand til at flytte robotten.
Et andet aspekt i valg af motor motor, er at hver bil består af 2 motorer. Der skal altså i alt bruges 4 styk til projektet. Det betyder at valget af motor også afhænger af tilgængeligheden af netop den motormodel. \tbd

Motor 1: 
Fordele:\tbr 
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}

Ulemper: \tbr
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}


Motor 2:
Fordele:\tbr 
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}

Ulemper: \tbr
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}


Motor 3:
Fordele:\tbr 
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}

Ulemper: \tbr
\begin{itemize}
\item 1.
\item 2.
\end{itemize}

Konklusion:


\tbr
\subsubsection*{\textbf{Motorstyring}}
Motorstyringen tager sig af styring af de 2 fastmonterede motore på SumoBotten. Der skal være mulighed for at køre de 2 motore begge retninger med forskellige hastigheder uafhængige af hinanden. Den skal ligeledes kunne holde til det "load" motorene påtrykkes.

Her har der været tiltænkt at anvende en L298N, som er en dual-full-bridge driver\cite{L298Data}. Dette betyder at begge motorer kan styres uafhængigt af hinanden ved at avende 1 logisk kreds.\tbr

Fordele: 
\begin{itemize}
\item 1. Kan anvendes til styring af begge motorer.
\item 2. Kan køre med 5V logistik.
\item 3. Kan køre fra 4.8 V til 46 V DC med 2A på indgang / udgang til motoren.
\item 4. Turn off / on delay og rise / fall time på under 2.1 mikro sekunder.
\item 5.  Meget kompakt enhed. 
\end{itemize}

Der er ved tideligere projekter blevet anvendt et relæ, nærmere betegnet en 40.52 \cite{40.52}, i forbindelse med motorstyring. Det kunne lykkedes at skifte strømretningen på en DC-motor. Dog blev relæet anvendt til en væsentligt kraftigere motor end de der vil blive anvendt til dette projekt. Fordelen med et 40.52 relæ er, at der kan trækkes forholdsvis meget strøm igennem (8A), hvilket der til dette formål vil være overflødigt. Foruden relæet kræver den fulde motorstyring ligeledes en PWM-transister. % PWM-transister?
Et andet argument imod valget af relæ, er antallet af komponenter. Til blot én SumoBot kræves to relæer, og 2 transistorer.

Konklusion:
Taget overstående refleksioner i betragtning, er det vurderet at L298N er den bedste kandidat til løsningen. Dette skyldes blandt andet kompaktheden i og med at der kun skal anvendes én til hver bil.

\subsubsection{Analysetanker}

\textbf{Batteri:}
- skal køre mellem 7 til 12 V.
- Vores batteri skal forsyne andet end bare motoren. Der skal altså være en form for spændingsregulering til de enkelte delelementer.
- Under PRJ1 anvendte vi et batteri på 9,6V, som efterfølgende blev reguleret ned til 5v med en LM7805\cite{LM78xxData}. Vores erfaring med den spændingsregulator var at den gav et stabilt spændingsoutput når inputtet var 7+ volt.
- Da motor og styring kører på samme batteri skal fly-back dioder. stabilisator kondensatorer anvendes.

\textbf{Bilkarosseri:}
- Alle dele skal påmonteres på et karosseri, altså en platform der har plads til både batteri, motorer, attacksensor, MCU, PSU og dæk.
Under 1. semesterprojekt, hvor vi også skulle bygge en bil, fik vi givet et chassis på forhånd med påmonteret hjul, aksler, motor osv. På den måde sparede vi tid, da det mekaniske allerede var udviklet, og vi kunne derfor fokusere på vores eget fagområde, det elektroniske aspekt.
Denne gang står vi uden færdigbygget karosse, og vi ser to muligheder:
\begin{enumerate}
    \item Vi tegner en model i et 3D-værktøj og får det CNC-fræset af Rasmus Elm fra Protolab\footnote{https://ase.au.dk/om-ingenioerhoejskolen/laboratorier-og-vaerksteder/katrinebjerg/protolab-shannon/}. Da ingen i gruppen har erfaring i at tegne i 3D-programmer, kan der være en stejl indlæringskurve, altså ast processen er langsommelig, og vi ikke ønsker at bruge for meget tid på noget, der egentlig ikke er det vi bliver bedømt på. % Jeg har erfaring, dog ikke i Solidworks - Adam
\item Søgen i genbruger og eller andre butikker efter en allerede eksisterende bil, der overholder de fysiske kriterier for dimensioner. Der kan herefter afmonteres diverse over overflødige dele, hvorved et bart karosseri med motor, aksler og hjul er dimensioneret og klargjort på forhånd.
\end{enumerate}
Sidstnævnte mulighed kan spare os for meget arbejde. Der er dog en hvis risiko hvis vi "satser" på dette valg, i og med at der er en sandsynlighed for at der ikke kan findes noget køretøj, der tilfredsstiller vores ønsker og overholder de krav der er blevet stillet.


