%Sometimes it is a good idea to put domain objects in \texttt{}
%The template and the descriptions are based on the book Applying UML and Patterns: 
%An Introduction to Object-Oriented Analysis and Design and Iterative Development
%(3rd Edition) by Craig Larman.

%%% USE CASE 1
\subsubsection{Use Case 1}

Spil \Glspl{rsb} med joystick. Beskrevet i \tabref{usecase:1}.

\begin{usecase}{Fully dressed beskrivelse af Use Case 1: "Spil \gls{rsb} med joystick".}{1}
  \addtitle{Use Case 1}{"Spil \gls{rsb} med joystick"}
  %Level: "user-goal" or "subfunction"
  \addfield{Mål:}{At to spillere, styrer sine respektive \gls{sumobot}, indtil en spiller har vundet}
  %Level: "user-goal" or "subfunction"
  \addfield{Initiering:}{Spillere trykker start på deres respektive start knapper.}

  %Primary Actor: Calls on the system to deliver its services.
  \addfield{Primær Aktør:}{2X Spillere}
  \addfield{Sekundær Aktør:}{Ingen}

  \addfield{Antal samtidig forekomster:}{Ingen}

  %Preconditions: What must be true on start and worth telling the reader?
  \addfield{Prækondition:}{Begge \gls{sumobot} har fuld liv og står på deres respektive startfelter.}
  %when multiple
  %\additemizedfield{Preconditions:}{} 

  %Postconditions: What must be true on successful completion and worth telling the reader
  \additemizedfield{Postkonditioner:}{
    \item En spiller har vundet \gls{rsb} viser vinderen.
    \item \gls{rsb} klar til nyt spil.
  }
  %when multiple
  %\additemizedfield{Preconditions:}{}

  %Main Success Scenario: A typical, unconditional happy path scenario of success.
  \addscenario{Hovedscenarie:}{
    \item Spillere tilgår deres respektive joystick og trykker start.
    \item \gls{rsb} viser nedtælling til start.
    \item Spillere styrer deres respektive \gls{sumobot}s retning og hastighed trådløst via joystick.
    \item Den ene \gls{sumobot} aktivere den anden \gls{sumobot} \gls{AttackSensor}.
    \item[][Udvidelse 1: En \gls{sumobot} forlader spille banen]
    \item \gls{rsb} viser at den angrebet \gls{sumobot} har mistet et liv.
    \item spillere placere deres \gls{sumobot} på dens respektive startfelt og trykker start.
    \item \gls{rsb} viser nedtælling og starter ny runde.
    \item Der spilles til en \gls{sumobot} har mistet alle liv. 
    \item \gls{rsb} viser vinderen af spillet.
    \item Spillere placere \gls{sumobot} på deres respektive startfelter.
    
  }
  \addscenario{Udvidelser / Undtagelser:}{
    \item [Udvidelse 1:] En \gls{sumobot} forlader spillebanen
    \item[1.] \gls{sumobot} der har forladt spillebanen mister alle liv. 
    \item[2.] Use case fortsætter fra punkt 9.
    
  }
\end{usecase}\label{tab:UseCase:1}
